# 
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: SudokuStudyLib 1.0\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2014-05-19 13:35+0800\n"
"PO-Revision-Date: 2014-05-21 12:12+0800\n"
"Last-Translator: LANGUAGE <LL@li.org>\n"
"Language-Team: LANGUAGE <LL@li.org>\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Language: zh_CN\n"
"X-Generator: Poedit 1.6.5\n"

#: ..\sudoku.rst:2
msgid "Package: Sudoku - the OOP method"
msgstr "程式详解: sudoku套件"

#: ..\sudoku.rst:4
msgid "This is the oop method to solve the Sudoku."
msgstr "这是使用物件导向程式设计来求解数独的程式库"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.Box:1
msgid "A 3x3 Box Object"
msgstr "房子区块群组类别"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.Box:3
msgid "int, the box's id"
msgstr "int, 此群组的代码"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.Box:4
msgid "the Point object list of this object"
msgstr "此群组所属的 Point 物件列表"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.Box:6
msgid "This will replace the original GroupBase's init()"
msgstr "这将取代母类别，GroupBase，的 init()"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.Box.get_group_number:1
msgid ""
"if the unassigned num in this box which it's all possible positions have the"
" same direction, we call it as a GroupNumber"
msgstr ""
"如果在一个区块群组中所有尚未被给填上的代码, num, 其"
"可能填上此num 的Point 物件有同样的x 轴或y 轴座标时, 我们称为Group Numer。"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.Box.get_group_number:4
msgid "int, find this num, it is a group number in this box"
msgstr "int, 要寻找的代码, 它是这个区块群组的的Group Number"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.Box.get_group_number:5
msgid ""
"list, the Point object list which to find a group number, if it is empty, "
"the function will get all unassigned points to be a list"
msgstr ""
"list, 一个Point 物件列表，从中来寻找出Group Number，如果是空白，"
"则函数会取得区块物件所有空白的Point 物件。"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.Box.get_group_number:6
msgid "bool, to call get_all_pos to not include x-line's unassigned point"
msgstr "bool, 呼叫get_all_pos() 时，设定包含或不包含x 轴的空白点。"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.Box.get_group_number:7
msgid "bool, as above, but y-line"
msgstr "bool, 呼叫get_all_pos() 时，设定包含或不包含y 轴的空白点。"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.Box.get_group_number:9
msgid "GroupNumber, none or a GroupNumber Object"
msgstr "GroupNumber, None或者是一个GroupNumber 物件"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.Chain:1
msgid ""
"A chain of two and above positions which are not in the same box but in the "
"same line and can form a chain, means the possible number in this chain "
"positions only can be filled in these positions"
msgstr ""
"一个链结(chain)是由同个群组中2个以上的空白点组合起来，"
"在这些点上的可被填上的代码总数刚好等于这些点数，所"
"以在同个群组中的其他空白点就不可能被填上这个链结上的所有代码。"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.Chain:4
msgid "int list, presents the numbers of this chain"
msgstr "int list, 代表这个链结的所有代码列表"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.Chain:5
msgid "Point list, presents the positions that form the chain"
msgstr "Point list, 代表这个连结上所有空白点的列表"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.GroupBase:1
msgid "The Base Class of a Line or Box"
msgstr "所有群组类别(包含x 轴, y 轴, 区块等群组)的基本类别"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.GroupBase:3
#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.LineX:3
#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.LineY:3
msgid "The init function of a GroupBase object"
msgstr "基本群组类别的起始函数(init())"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.GroupBase:5
#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.LineX:5
#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.LineY:5
msgid "int, the id of this object"
msgstr "int, 这个物件的代码"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.GroupBase:6
#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.LineX:6
#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.LineY:6
msgid "the point object list in this object"
msgstr "所属这个物件的 Point 物件列表"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.GroupBase.allow:1
msgid "check the group can be filled the number(v)?"
msgstr "检查这个群组物件是否能够被填上此代码(v)？"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.GroupBase.allow:3
#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of
#: sudoku.sudoku.update_indirect_group_number:5
msgid "int, the number to be checked"
msgstr "int,要被检查的代码"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.GroupBase.allow:5
#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.Matrix.allow:7
msgid "True or False"
msgstr "「是」或「非」"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of
#: sudoku.sudoku.GroupBase.count_num_possible:1
msgid ""
"get the un-assigned position in this group, and possible numbers only in "
"[count] positions"
msgstr ""
"取得这个群组中所有空白点列表，而且可被填写的数字仅存于[count] 个点上。"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of
#: sudoku.sudoku.GroupBase.count_num_possible:3
msgid ""
"The output format is a tuple list, the tuple has two value, one is number, "
"another is s position list"
msgstr ""
"输出为一个tuple 列表，这个tuple包含两个值，一个是数字，"
"另一个是Point 物件列表"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of
#: sudoku.sudoku.GroupBase.count_num_possible:6
msgid "int, how many positions are un-assigned to get"
msgstr "int, 要取得的点数"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of
#: sudoku.sudoku.GroupBase.count_num_possible:8
msgid "list, [(num,[p1, p2...]),...]"
msgstr "list, 格式为 [(num,[p1, p2...]),...]"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.GroupBase.get_all_pos:1
msgid "get position list in this group"
msgstr "在这个群组中取得 Point 物件列表"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.GroupBase.get_all_pos:3
msgid "list, exclude the positions in it"
msgstr "list, 要排除点的列瘪"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.GroupBase.get_all_pos:4
msgid "char, a: all, s:has assigned, u:not assigned"
msgstr "char, a: 全部, s:非空白, u:空白"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.GroupBase.get_all_pos:5
msgid ""
"int, if method is u and set the number to 1-9, will get all possible pos "
"which are possible to be assigned the num"
msgstr ""
"int, 假如method 是u 时, 且此参数设为1-9, 那就会取得可以容"
"纳此数字的所有空白点"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.GroupBase.get_all_pos:6
msgid "bool, exclude the x line's positions"
msgstr "bool, 包含或不包含 x 轴的点"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.GroupBase.get_all_pos:7
msgid "bool, exclude the y line's positions"
msgstr "bool, 包含或不包含 y 轴的点"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.GroupBase.get_all_pos:8
#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.Matrix.get_all_pos:6
msgid ""
"bool, if set, check it, if it is True, just get the chain positions, or get "
"the un-chained positions"
msgstr ""
"bool, 如果有设定此参数则检查是要取得chain 的点或者不是"
"chain 的点"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.GroupBase.get_all_pos:9
msgid ""
"int, if method=\"u\" and possibles!=None, it will only get the possible "
"set's length = possibles"
msgstr ""
"int, 如果method=\"u\" 且possibles!=None, 将只取得可填写数字总"
"数为possibles 的点"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of
#: sudoku.sudoku.GroupBase.get_all_pos:11
msgid "list: a List of Position"
msgstr "list: 一个 Point 物件列表"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.GroupBase.get_num_pos:1
msgid "get the position of a group which have been filled the number(v"
msgstr "在一个群组中取得被填写数字为v 的点"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.GroupBase.get_num_pos:3
msgid "int, the number to be found its position"
msgstr "int, 想要取得点的数字"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.GroupBase.get_num_pos:5
msgid "None or a Point object"
msgstr "None 或者是一个 Point 物件"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.GroupNumber:1
msgid "Group Number in Box"
msgstr "在区块群组中的 Group Number"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.GroupNumber:3
msgid "int, the Box Object Idx"
msgstr "int, 区块群组的代码"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.GroupNumber:4
msgid "int, the number that the object presents"
msgstr "int, 此物件被填入的数字"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.GroupNumber:5
msgid "Point List, the Point Object List that form this Group Number"
msgstr "Point List, 形成这个Group Number 的Point 物件列表"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.GroupNumber:6
msgid "char, \"x\" or \"y\" means the direction of this Group Number"
msgstr "char, 值为\"x\" 或\"y\"， 代表这个Group Number 的方向"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.GroupNumber:7
msgid "int, the line(x or y) index"
msgstr "int, 这个 x 轴或 y 轴线群组的代码"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.LineX:1
msgid "Line of X"
msgstr "x 轴线群组"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.LineY:1
msgid "Line of Y"
msgstr "y 轴线群组"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.Matrix:1
msgid "A Table of a Sudoku"
msgstr "数独游戏的整体物件"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.Matrix:3
msgid "file, the define file of a sudoku"
msgstr "file, 数独游戏的初始设定档案"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.Matrix:5
msgid "Properties:"
msgstr "属性:"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.Matrix:7
msgid "rec: list of (x, y, v, t, d), the record of all the solving steps"
msgstr "rec: 格式为[(x, y, v, t, d),...], 求解纪录列表"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.Matrix:8
msgid "filled: int, the amount of assigned points"
msgstr "filled: int, 已被填写的点数"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.Matrix:9
msgid "done: bool, if solved or not"
msgstr "done: bool, 是否已解"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.Matrix:10
msgid "error: bool, if there is an error occurs"
msgstr "error: bool, 是否发生错误"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.Matrix:11
msgid "lineX: LineX list"
msgstr "lineX: x 轴线群组物件列表"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.Matrix:12
msgid "lineY: LineY list"
msgstr "lineY: y 轴线群组物件列表"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.Matrix:13
msgid "b: Box List"
msgstr "b: 区块群组物件列表"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.Matrix:14
msgid "p: a two dimensions of list of Point"
msgstr "p: 一个二阶阵列的点列表"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.Matrix:15
msgid "n: Number list"
msgstr "n: 数字物件列表"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.Matrix:16
msgid "chain: Chain list"
msgstr "chain: 链结(chain)物件列表"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.Matrix.allow:1
msgid "Checking if the position x, y, can be set the value v"
msgstr "检查座标为(x, y) 的点(Point)物件能否填入数字 v"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.Matrix.allow:3
#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.Matrix.reduce:3
#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.Matrix.setit:3
msgid "int, x position"
msgstr "int, x 座标"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.Matrix.allow:4
#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.Matrix.reduce:4
#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.Matrix.setit:4
msgid "int, y position"
msgstr "int, y 座标"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.Matrix.allow:5
msgid "int, the number"
msgstr "int, 要填入的数字"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.Matrix.can_see:1
msgid "get the position list which can see the position, p"
msgstr "取得能看的见某点(p)的所有Point 物件列表"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.Matrix.can_see:3
msgid "char, \"u\": un-assigned positions, \"a\": all, \"s\": assigned positions"
msgstr "char, \"u\": 空白点, \"a\": 全部, \"s\": 非空白点"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.Matrix.can_see:4
msgid ""
"if method=\"u\", the position must have be possible to be filled the number"
msgstr "如果method==\"u\" 时，取得的点必须能够被填入这个数字: number"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.Matrix.can_see:6
#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.Matrix.get_all_pos:9
#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of
#: sudoku.sudoku.Matrix.sort_unassigned_pos_by_possibles:6
msgid "Point list"
msgstr "Point 物件列表"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.Matrix.get_all_pos:1
msgid ""
"get all positions, to call the :meth:GroupBase.get_all_pos function to get "
"it"
msgstr "取得所有Point 物件列表, 藉由呼叫GroupBase.get_all_pos() 来取得"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.Matrix.get_all_pos:3
msgid "Point list, other than the postions in this list"
msgstr "Point 物件列表，排除这些列表上的点"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.Matrix.get_all_pos:4
msgid "char, \"a\" -- all, \"u\" -- unassigned, \"s\" -- assigned"
msgstr "char, \"a\" -- 全部l, \"u\" -- 空白点, \"s\" -- 非空白点"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.Matrix.get_all_pos:5
msgid ""
"int, the unassigned position which has the [num] in its possible numbers"
msgstr "int, 取得的空白点中必须能够被填上[num] 这个数字"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.Matrix.get_all_pos:7
msgid ""
"int, if set, only get the unassigned positions that those possible numbers "
"are equal to it"
msgstr ""
"int, 假如有设定此参数，将只取得可填写数字总数为possibl"
"es 的点"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.Matrix.print_rec:1
msgid "Print all the steps of solving process"
msgstr "列印所有的求解过程"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.Matrix.read:1
msgid "Read Sudoku's Define from file"
msgstr "读取数独游戏的定义档"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.Matrix.read:3
msgid ""
"file, the sudoku define file, can give it the absolute path name, if only "
"the file name, it would find file in the data path."
msgstr ""
"file, 数独定义档案，你可以给予绝对的档案位址，如果只有给予档名，"
"系统将到安装目录下的data 中去取得档案"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.Matrix.reduce:1
msgid "reduce the position(x, y)'s possible numbers from v"
msgstr "在座标为(x, y) 点中可被填写的数字列表上, 去掉这个数字, v"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.Matrix.reduce:5
msgid "int, the possible number"
msgstr "int, 要被去掉可能性的数字"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.Matrix.reduce:6
msgid "str, the description of solving"
msgstr "str, 得到解答的说明"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.Matrix.reduce:7
msgid "bool, check or not"
msgstr "bool, 是否要检查"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.Matrix.reduce:8
msgid "str, the details of solving"
msgstr "str, 得到解答的详细说明"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.Matrix.reduce:10
msgid "int, as following code"
msgstr "int, 如下面说明"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.Matrix.reduce:12
msgid "2: if set a number,"
msgstr "2: 如果设定了一个数字"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.Matrix.reduce:13
msgid "1: if just set number"
msgstr "1: 如果只是消减一个数字"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.Matrix.reduce:14
msgid ""
"0: if is not in the possible set, if check is True, it will raise an "
"SudokuError exception"
msgstr ""
"0: 无法消减该数，如果check 是True 时，就会启动SudokuError "
"这个例外处理"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.Matrix.setit:1
msgid "set the position x, y to be the number v"
msgstr "设定座标 (x, y) 点物件的数值为 v"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.Matrix.setit:5
msgid "int, the number of this position"
msgstr "int, 要设定的数字"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.Matrix.setit:6
msgid "str, the description of the solving"
msgstr "str, 得到解答的说明"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.Matrix.setit:7
msgid "str, the detail methods of the solving"
msgstr "str, 得到解答的详细说明"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.Matrix.setit:9
msgid "int, >=1 if set successfully, 0 if it can't be set the number v"
msgstr ""
"=1: 如果設定成功的話, 0: 如果不成功\"int, =1: 如果设定成功的话,"
" 0: 如果不成功"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of
#: sudoku.sudoku.Matrix.sort_unassigned_pos_by_possibles:1
msgid ""
"Get unassign position's possible number list, format is [p1, p2,...] and "
"Sorted By the possible numbers"
msgstr ""
"取得一个群组中的空白点列表，格式为[p1, p2,...]，且以允"
"许填写的数字总数从低排到高"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of
#: sudoku.sudoku.Matrix.sort_unassigned_pos_by_possibles:4
msgid "0 for all, >=2, mean get only the possible numbers for it"
msgstr ""
"=0: 則只取得允許數字總數為此數的空白點列表\"0: 则取得全部,"
" =0: 则只取得允许数字总数为此数的空白点列表"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.Number:1
msgid "Number Object"
msgstr "数字物件"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.Number:3
msgid ""
"You can imagine that an object of this class is equal to a country, every "
"country has its own id from 1-9."
msgstr ""
"你可以想像这个类别的物件唯一个国家，而每个国家有其代码，从1 到9 。"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.Number:6
msgid "int, the id of the Number, from 1 to 9"
msgstr "int, 此物件的代码, 从 1 到 9"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of
#: sudoku.sudoku.Number.can_see_by_group_number:1
msgid ""
"Check if the position, p1, can be seen of all this number's group number"
msgstr "检查这个点, p1, 是否能够让这个数字(number)的Group Number 看到"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of
#: sudoku.sudoku.Number.can_see_by_group_number:3
msgid "Point, a position"
msgstr "Point, 一个点物件"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of
#: sudoku.sudoku.Number.can_see_by_group_number:5
msgid "gn if can be seen by it, or None"
msgstr "如果可以被看见则取得该Group Number 物件，否则为None"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.Number.setit:1
msgid "save assigned position in the p list"
msgstr "储存所有非空白的点到 p 这个列表"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.Number.setit:3
msgid "Point, a position that are assigned to this object"
msgstr "Point, 一个被归属到这个物件的点物件"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.Point:1
msgid "A Position in a Sudoku's table"
msgstr "在数独表中的一个点"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.Point:3
msgid "We can imagine that a Point object is an house"
msgstr "你能够想像每一个点物件是一间房子"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.Point:6
msgid "This is the init of Point Object"
msgstr "这是点(Point)物件的起始程式(init())"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.Point:8
msgid "int, the x position of this object"
msgstr "int, 这个物件的 x 座标"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.Point:9
msgid "int, the y position of this object"
msgstr "int, 这个物件的 y 座标"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.Point.can_see:1
msgid "Check this position can see p1?"
msgstr "测试这个点物件是否能够看见另外一个点(p1)？"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.Point.can_see:3
msgid "Point, a point object"
msgstr "Point, 一个点物件"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.Point.can_see:4
msgid "int, the value can't be 3 or 7 it means the same pos"
msgstr "int, 这个值不能为3 或7，这代表同个点"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.Point.can_see:6
msgid "return code:"
msgstr "返回码:"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.Point.can_see:8
msgid "0: can't see p1"
msgstr "0: 不能看见 p1 点"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.Point.can_see:9
msgid "1: can see it in x line"
msgstr "1: 能够在 x 轴看见它"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.Point.can_see:10
msgid "2: can see it in y line"
msgstr "2: 能够在 y 轴看见它"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.Point.can_see:11
msgid "4: can see it in the box"
msgstr "能够在区块群组看见它"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.Point.can_see_those:1
msgid "check this position can see which positions in the posList"
msgstr "测试这个点能看的见一个点列表(posList)中的哪些点"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.Point.can_see_those:3
msgid "list, a [(x, y),...] list"
msgstr "list, 列表格式为 [(x, y),...]"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.Point.can_see_those:4
msgid "list, [(x, y),..."
msgstr "list, 列表格式为 [(x, y),...]"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.SolveMethod:1
msgid "Method Object"
msgstr "求解法物件"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.SolveMethod:3
msgid "function, the function name defined in Python"
msgstr "function, 定义在Python 程式中的涵数名称"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.SolveMethod:4
msgid "int, the sequence of executing solving"
msgstr "int, 执行的修先顺序"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.SolveMethod:5
msgid "str, the description of this function"
msgstr "str, 此求解法的名称"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.SolveMethod:6
msgid "int, the difficult level"
msgstr "int, 此求解法的困难程度，值越大越困难"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.SolveMethod:7
msgid "bool, is it a obvious method for a human"
msgstr "bool, 对人而言是否为直觉的方法，也就是使用眼睛观察即可"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.SolveMethod.run:1
msgid "To execute a method to solve a sudoku"
msgstr "执行一个求解法来解开一个数独游戏"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.SolveMethod.run:3
#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of
#: sudoku.sudoku.check_inobvious_number:3 ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring
#: of sudoku.sudoku.check_line_last_possible_for_number:3
#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.check_obvious_number:3
#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.compare_result:4
#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.emulator:11
#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.get_chains:3
#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.guess:3
#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of
#: sudoku.sudoku.reduce_by_emulate_possible_in_one_position:8
#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of
#: sudoku.sudoku.reduce_by_emulate_possible_number_in_group:9
#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of
#: sudoku.sudoku.reduce_by_group_number:3 ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring
#: of sudoku.sudoku.reduce_by_two_possible_in_one_position:6
#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of
#: sudoku.sudoku.set_obvious_method_for_pos:4
#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.solve:15
#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.update_chain:4
#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.update_group_number:3
#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of
#: sudoku.sudoku.update_indirect_group_number:4
#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.write_down_possible:5
msgid "Matrix object"
msgstr "数独世界整体物件"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.SolveMethod.run:4
msgid "first(int), only(bool)"
msgstr "first(int): 起始数字(int), only(bool): 只检查一个数"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.SolveMethod.run:6
#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of
#: sudoku.sudoku.check_inobvious_number:7 ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring
#: of sudoku.sudoku.check_line_last_possible_for_number:5
#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.check_obvious_number:7
#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of
#: sudoku.sudoku.fill_last_position_by_setting:7
#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of
#: sudoku.sudoku.fill_last_position_of_group:5
#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of
#: sudoku.sudoku.fill_only_one_possible:7 ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring
#: of sudoku.sudoku.guess:6 ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of
#: sudoku.sudoku.reduce_by_emulate_possible_in_one_position:10
#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of
#: sudoku.sudoku.reduce_by_emulate_possible_number_in_group:11
#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of
#: sudoku.sudoku.reduce_by_group_number:5 ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring
#: of sudoku.sudoku.reduce_by_two_possible_in_one_position:8
#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.update_chain:6
#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.update_group_number:6
#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of
#: sudoku.sudoku.update_indirect_group_number:11
#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.write_down_possible:7
msgid "tuple, (sets, reduces, method index, first, only), as following"
msgstr "tuple, 格式为(sets, reduces, method index, first, only), 其意义如下:"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.SolveMethod.run:8
#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of
#: sudoku.sudoku.check_inobvious_number:9 ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring
#: of sudoku.sudoku.check_line_last_possible_for_number:7
#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.check_obvious_number:9
#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of
#: sudoku.sudoku.fill_last_position_by_setting:9
#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of
#: sudoku.sudoku.fill_last_position_of_group:7
#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of
#: sudoku.sudoku.fill_only_one_possible:9 ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring
#: of sudoku.sudoku.guess:8 ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of
#: sudoku.sudoku.reduce_by_emulate_possible_in_one_position:12
#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of
#: sudoku.sudoku.reduce_by_emulate_possible_number_in_group:13
#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of
#: sudoku.sudoku.reduce_by_group_number:7 ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring
#: of sudoku.sudoku.reduce_by_two_possible_in_one_position:10
#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.update_chain:8
#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.update_group_number:8
#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of
#: sudoku.sudoku.update_indirect_group_number:13
#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.write_down_possible:9
msgid "sets: int, the amount of set a number"
msgstr "sets: int, 设定了多少点"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.SolveMethod.run:9
#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of
#: sudoku.sudoku.check_inobvious_number:10 ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring
#: of sudoku.sudoku.check_line_last_possible_for_number:8
#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.check_obvious_number:10
#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of
#: sudoku.sudoku.fill_last_position_by_setting:10
#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of
#: sudoku.sudoku.fill_last_position_of_group:8
#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of
#: sudoku.sudoku.fill_only_one_possible:10 ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring
#: of sudoku.sudoku.guess:9 ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of
#: sudoku.sudoku.reduce_by_emulate_possible_in_one_position:13
#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of
#: sudoku.sudoku.reduce_by_emulate_possible_number_in_group:14
#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of
#: sudoku.sudoku.reduce_by_group_number:8 ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring
#: of sudoku.sudoku.reduce_by_two_possible_in_one_position:11
#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.update_chain:9
#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.update_group_number:9
#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of
#: sudoku.sudoku.update_indirect_group_number:14
#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.write_down_possible:10
msgid "reduces: int, the amount of reduce a number"
msgstr "reduces: int, 削减了多少点"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.SolveMethod.run:10
#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of
#: sudoku.sudoku.check_inobvious_number:11 ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring
#: of sudoku.sudoku.check_line_last_possible_for_number:9
#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.check_obvious_number:11
#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of
#: sudoku.sudoku.fill_last_position_by_setting:11
#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of
#: sudoku.sudoku.fill_last_position_of_group:9
#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of
#: sudoku.sudoku.fill_only_one_possible:11 ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring
#: of sudoku.sudoku.guess:10 ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of
#: sudoku.sudoku.reduce_by_emulate_possible_in_one_position:14
#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of
#: sudoku.sudoku.reduce_by_emulate_possible_number_in_group:15
#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of
#: sudoku.sudoku.reduce_by_group_number:9 ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring
#: of sudoku.sudoku.reduce_by_two_possible_in_one_position:12
#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.update_chain:10
#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.update_group_number:10
#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of
#: sudoku.sudoku.update_indirect_group_number:15
#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.write_down_possible:11
msgid "mothod index: int, method Index to restart using"
msgstr "mothod index: int, 返回后要跳到哪一个求解法"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.SolveMethod.run:11
#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of
#: sudoku.sudoku.check_inobvious_number:12 ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring
#: of sudoku.sudoku.check_line_last_possible_for_number:10
#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.check_obvious_number:12
#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of
#: sudoku.sudoku.fill_last_position_by_setting:12
#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of
#: sudoku.sudoku.fill_last_position_of_group:10
#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of
#: sudoku.sudoku.fill_only_one_possible:12 ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring
#: of sudoku.sudoku.guess:11 ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of
#: sudoku.sudoku.reduce_by_emulate_possible_in_one_position:15
#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of
#: sudoku.sudoku.reduce_by_emulate_possible_number_in_group:16
#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of
#: sudoku.sudoku.reduce_by_group_number:10 ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring
#: of sudoku.sudoku.reduce_by_two_possible_in_one_position:13
#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.update_chain:11
#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.update_group_number:11
#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of
#: sudoku.sudoku.update_indirect_group_number:16
#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.write_down_possible:12
msgid ""
"first: int, the first number to scan for the methods need this information"
msgstr "first: int, 返回后要让其他求解法从哪一个数字开始解"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.SolveMethod.run:12
#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of
#: sudoku.sudoku.check_inobvious_number:13 ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring
#: of sudoku.sudoku.check_line_last_possible_for_number:11
#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.check_obvious_number:13
#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of
#: sudoku.sudoku.fill_last_position_by_setting:13
#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of
#: sudoku.sudoku.fill_last_position_of_group:11
#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of
#: sudoku.sudoku.fill_only_one_possible:13 ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring
#: of sudoku.sudoku.guess:12 ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of
#: sudoku.sudoku.reduce_by_emulate_possible_in_one_position:16
#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of
#: sudoku.sudoku.reduce_by_emulate_possible_number_in_group:17
#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of
#: sudoku.sudoku.reduce_by_group_number:11 ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring
#: of sudoku.sudoku.reduce_by_two_possible_in_one_position:14
#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.update_chain:12
#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.update_group_number:12
#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of
#: sudoku.sudoku.update_indirect_group_number:17
#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.write_down_possible:13
msgid "only: bool, if only check the first number or not"
msgstr "only: bool, 返回后要让其他求解法址只解第一个数字吗"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.Status:1
msgid "To Store running condition"
msgstr "储存执行状态"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.Status:3
msgid "int, the index of the methods loops"
msgstr "int, 求解周期索引数"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.Status:4
msgid "int, the method idx which run now"
msgstr "int, 目前使用的求解法索引数"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.Status:5
msgid ""
"Point list, set this variable, if you want to make an exception when this "
"position has been set"
msgstr ""
"Point list, (x, y)座标列表，如果设定这个list, 当其中之一被设定时，"
"系统就停止处理"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.Status:6
msgid ""
"bool, if the every un-assigned positions have been writen down their "
"possible number?"
msgstr "bool, 是否空白点已被模拟写下它们可被填上的数"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.Status:7
msgid ""
"int, to set the possibles when using emulate method, for both positions and "
"numbers"
msgstr "int, 使用模拟法时的可能数限制, 包括可能点数或数字数"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.Status:8
msgid "list of (m, x, y, idx)"
msgstr "格式为 [(m, x, y, idx),...] 的列表"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.Status:10
msgid ""
"m: Matrix object, the Matrix copy before try to set (x, y) to be the idx of "
"possible numbers"
msgstr ""
"m: Matrix 物件, 在(x, y) 点被设定为第idx 可能数之前，将其备份起来，"
"以便能够回复"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.Status:11
msgid "x: int, the position x of trying"
msgstr "x: int, 要尝试的 x 座标"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.Status:12
msgid "y: int, the position y of trying"
msgstr "y: int, 要尝试的 y 座标"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.Status:13
msgid "idx: int, the index of the possible numbers, starting from 0"
msgstr "idx: int, 可能数的索引值，由0 开始起始"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.Status:15
msgid "int, the depth index of trying"
msgstr ""
"int, 猜测深度索引值，也就是已经是以猜测法来解时，这"
"是第几次使用此法了"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.Status:16
msgid "bool, if using Guess method or not"
msgstr "bool, 是否要使用猜测法"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.Status:17
msgid "bool, if using emulator methods or not"
msgstr "bool, 是否要使用模拟法"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.Status:18
msgid "int, the difficult level of this sudoku"
msgstr "int, 此数独的困难度"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.Status:19
msgid "int, the level Limit, 0 means no limit"
msgstr "int, 使用求解法困难度的限制，0: 表示不限制"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.Status:20
msgid "Matrix, the init Matrix"
msgstr "Matrix, 初始化的 Matrix 物件"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.Status:21
msgid "Matrix, the now Matrix"
msgstr "Matrix, 目前的数独物件"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.Status:22
msgid "bool, if print the steps of solving"
msgstr "bool, 是否要列印求解步骤"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.Status:23
msgid "str, record now path"
msgstr "str, 目前的工作目录"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.SudokuDone:1
msgid "An exception When the table has been filled 81 positions"
msgstr "一个例外处理，当数独游戏中每个点都被填满时产生"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.SudokuDone:3
msgid "int, last position x, when done"
msgstr "int, 当解完数独时，最后一个点的x 座标"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.SudokuDone:4
msgid "int, last position y, when done"
msgstr "int, 当解完数独时，最后一个点的y 座标"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.SudokuDone:5
msgid "int, the last number be set, when done"
msgstr "int, 当解完数独时，最后一个点被填上的数字"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.SudokuError:1
msgid ""
"An exception when x, y can't be set or reduce to or form the number v t: is "
"the type: 's' means set, 'r' means reduce"
msgstr ""
"一个例外处理，当一个点无法被设定或减掉某个数字(v)时而产生,"
" 其中type 为s 表示为设定动作, r 表示为减掉动作"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.SudokuError:4
msgid "int, position x, which occurs an error"
msgstr "int, 发生规则错误时的 x 座标"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.SudokuError:5
msgid "int, position y, which occurs an error"
msgstr "int, 发生规则错误时的 y 座标"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.SudokuError:6
msgid "int, the number be set or reduced that occurs an error"
msgstr "int, 发生规则错误时所要设定或减掉的数字"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.SudokuError:7
msgid "char, \"s\" -- set, \"r\" -- reduce"
msgstr "char, \"s\" -- 设定动作, \"r\" -- 减掉动作"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.SudokuStop:1
msgid "An exception When the the record number >= recLimit"
msgstr "一个例外处理, 当求解纪录达到recLimit 时(除错时用)"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.SudokuWhenPosSet:1
msgid ""
"An exception When the position, checkPos, has been set, and program want to "
"setit"
msgstr ""
"一个例外处理, 当一个座标列表, [(x1, y1), ...], checkPos 有设定时,"
" 这些点中如有被设定时, 就会引发此事件的处理"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.SudokuWhenPosSet:3
msgid "int, position x, when one of the check positions has been set"
msgstr "int, 当要检查的点被设定时的 x 座标"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.SudokuWhenPosSet:4
msgid "int, position y, when one of the check positions has been set"
msgstr "int, 当要检查的点被设定时的 y 座标"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.SudokuWhenPosSet:5
msgid "int, the number be set"
msgstr "int, 当要检查的点被设定时, 所设定数字"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of
#: sudoku.sudoku.check_inobvious_number:1
msgid ""
"Check every number which has been assigned and known as group-number and its"
" effect's boxes' does not have assigned that number\""
msgstr ""
"检查每一个数字，从它们已被填写的所在的位置与已发现"
"的Group Numer交叉影响下、那些尚未有该数字的区块群组中，"
"是否可以找到仅剩一个点来给予这个数字，如果是，则可"
"以很明显地此此点填上这个数字"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of
#: sudoku.sudoku.check_inobvious_number:4 ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring
#: of sudoku.sudoku.check_obvious_number:4
msgid "the first number to be checked"
msgstr "要被检查的第一个数字"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of
#: sudoku.sudoku.check_inobvious_number:5
msgid "bool, False -- check all numbers, True -- check the first number only"
msgstr "bool, False: 检查所有数字, True: 只检查第一个数字"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of
#: sudoku.sudoku.check_line_last_possible_for_number:1
msgid "Check every line that only have one position for un-assigned number"
msgstr ""
"检查每一个x 轴或y 轴线群组，是否只剩一个点能够填上"
"某个数字"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.check_obvious_number:1
msgid ""
"Check every number which has been assigned and its effect's boxes' does not "
"have assigned that number"
msgstr ""
"检查每一个数字，从它们已被填写的所在的位置交叉影响"
"下、那些尚未有该数字的区块群组中，是否可以找到仅剩一个点来给予这个数字，"
"如果是，则可以很明显地此此点填上这个数字"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.check_obvious_number:5
msgid "False, check all numbers, True, check the first number only"
msgstr "False: 检查所有数字, True: 只检查第一个数字"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.compare_result:1
msgid ""
"compare the result list, to check if there are same result in every step "
"after the last record of original m.rec if same for all emulate result, it "
"means that it must be true, so can do by it"
msgstr ""
"比较所有的结果列表，比较每个列表从原本最后一笔纪录之后的行动纪录，"
"如果有相同者，则表示每一种状况都会导致这个结果，那此行动就应该是符合逻辑的，"
"可以照做无误"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.compare_result:5
msgid "a two dimension list, [[Point, Assigned Number],...]"
msgstr "一个二阶列表，格式为[[Point, Assigned Number],...]"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.compare_result:6
msgid "Matrix list, the list of Matrix object of emulating results"
msgstr "Matrix 物件列表, 每一个的Matrix 物件代表一个模拟结果"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.compare_result:8
msgid ""
"tuple, (sets, reduces), sets: the amount of setting, reduces: the amount of "
"reducing"
msgstr ""
"tuple, 格式为(sets, reduces), sets: 设定的总数， reduces: 削减"
"可能性的总数"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.emulator:1
msgid ""
"emulate the x, y to be set v, then start to use some basic methods to try to"
" solve it will stop when and return:"
msgstr ""
"以猜测法将座标(x, y) 的点设为数字v，然后再开始使用一些基本求解法其求解，"
" 直到有其下状况发生时才停止并返回:"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.emulator:4
#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.emulator:21
msgid "1: one of the targets have been set the checkval"
msgstr "1: 当targets 座标列表中的一点被设定为checkval 这个数时"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.emulator:5
#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.emulator:22
msgid "2: isDone"
msgstr "2: 已经解开了此数独"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.emulator:6
#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.emulator:23
msgid "-1: error is True"
msgstr "-1: 如果破坏了数独规则时"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.emulator:7
#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.emulator:24
msgid "0: all basic methods have been tested, and can't solve"
msgstr "0: 所有的基本求解法都尝试过了，但还是无法得解"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.emulator:9
msgid "and the result matrix"
msgstr "及模拟后的结果Matrix物件"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.emulator:12
msgid "int, the start x position"
msgstr "int, 起始的 x 座标"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.emulator:13
msgid "int, the start y position"
msgstr "int, 起始的 y 座标"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.emulator:14
msgid "int, the number to be emulated be in the (x, y) position"
msgstr "int, 座标(x, y) 的点要被模拟设定的数字"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.emulator:15
msgid "Point list, tho target list to be checked"
msgstr "Point list, 要被检查的点列表"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.emulator:16
msgid ""
"int, when the targets be set, it will check whether the checkval has been "
"assigned in those"
msgstr ""
"int, 如果已设定了targets, 则要设定此参数，以便检查被设"
"定的数字"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.emulator:18
msgid "tuple, (rtn, matrix, idx)"
msgstr "tuple, 格式为 (rtn, matrix, idx)"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.emulator:23
msgid "rtn:"
msgstr "rtn:"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.emulator:25
msgid "matrix: Matrix, the reulst of emulating"
msgstr "matrix: 模拟结果的 Matrix 物件"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.emulator:26
msgid ""
"idx: int, if the rtn == 1, this will indicate the index of the target that "
"has been assigned the number, checkval"
msgstr ""
"idx: int, 如果rtn == 1 时, 此索引值将指出是哪一个点被设定"
"为checkval 这个数"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of
#: sudoku.sudoku.fill_last_position_by_setting:1
msgid ""
"When setting a number, may cause 1-3 groups left only one possible position "
"check if a group have only position left, just set it."
msgstr ""
"当一个数字被设定在一个点上时，可能会造成1 到3 个群组只剩一个空白点，"
"这里就会检查是否此状况，如果有，则直接设定它，如同人的基本直觉一样。"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of
#: sudoku.sudoku.fill_last_position_by_setting:4
#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of
#: sudoku.sudoku.fill_last_position_of_group:3
#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of
#: sudoku.sudoku.fill_only_one_possible:3
msgid "Matrix Object"
msgstr "数独游戏整体物件"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of
#: sudoku.sudoku.fill_last_position_by_setting:5
msgid "int, how many last sets want to be checked"
msgstr "int, 最后多少笔的设定要检查"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of
#: sudoku.sudoku.fill_last_position_of_group:1
msgid "If the un-assigned positions in a group(line or box) are only one left"
msgstr "假如在一群组(线或区块)中只剩一个空白点时"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of
#: sudoku.sudoku.fill_only_one_possible:1
msgid ""
"Check every unassigned position, if it's possible numbers left one only "
"WRITEN_POSSIBLE_LIMIT:  True, Check position's writen is True or note False,"
" don't check."
msgstr "检查每一个空白点，看是否在可能的数字列表中只剩一个。"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of
#: sudoku.sudoku.fill_only_one_possible:4
msgid "int, the first number of checking"
msgstr "int, 第一个要被检查的数字"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of
#: sudoku.sudoku.fill_only_one_possible:5
msgid "bool, just check the first number or not"
msgstr "bool, 只检查第一个数字或者全部"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.get_chains:1
msgid "get the possible positions(pos) numbers chain"
msgstr "从空白点列表(pos)中取得哪些数字形成了键结(chain)"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.get_chains:4
msgid "lineX or lineY or Box object"
msgstr "x 轴或 y 轴或区块物件"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.get_chains:5
msgid "Point list of a group"
msgstr "一个群组的点物件列表"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.get_chains:6
msgid "int, the amount of the numbers to form a chain"
msgstr "int, 形成一个键结(chain)的点数"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.get_chains:8
msgid "Chain list"
msgstr "键结(chain)列表"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.guess:1
msgid ""
"Guess every possible number in a position by from the min possibles of "
"positions"
msgstr ""
"以每个点剩下可填入的数字列表中，一一去猜测那一个数字可以求得数独的解，"
"猜测的点由最可填入的数字数从小排到大"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.guess:4
msgid ""
"int, 0 means the new guess, others mean the idx of the possible number of a "
"position"
msgstr ""
"int, 0: 表示新的一次猜测, 其他: 则表示此次猜测是这个点"
"可能数的第几个"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of
#: sudoku.sudoku.reduce_by_emulate_possible_in_one_position:1
msgid ""
"when a position(p1) has 2 or more possible numbers, we can emulate every "
"possible number and get its result:"
msgstr ""
"当一个点(p1)有两个或以上的可能数时，我们可以模拟每个数字，"
"并取得其模拟结果:"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of
#: sudoku.sudoku.reduce_by_emulate_possible_in_one_position:3
msgid "if it causes an error, we can reduce that number,"
msgstr "假如它会产生错误，那我们可以消减掉那个数"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of
#: sudoku.sudoku.reduce_by_emulate_possible_in_one_position:4
msgid "if it can solve the sudoku, we can set this number,"
msgstr "假如它能够解开整个数独，那我们就可以设定这个数字"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of
#: sudoku.sudoku.reduce_by_emulate_possible_in_one_position:5
msgid ""
"if all possible number can's get condition 1 or 2, we can compare their rec,"
" if they have the same records, we can do it."
msgstr ""
"使如所有的数都不能得到1 或2 的结果，我们可以比较这些模拟的求解过程，"
"如果有它们都有相同的求解结果时，那表示这个步骤是个通解。"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of
#: sudoku.sudoku.reduce_by_emulate_possible_number_in_group:1
msgid ""
"when a group(lineX, lineY, Box) has 2 or more position have the same "
"possible number, we can emulate every position to set the number and get its"
" result:"
msgstr ""
"当一个群组(x 轴、y 轴、区块)有两个或以上的点能够被填上某个特定的数字时，"
"我们可以模拟每个点填上该数字后来取得此模拟结果:"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of
#: sudoku.sudoku.reduce_by_emulate_possible_number_in_group:4
msgid ""
"if it causes an error, we can reduce the position's possible number from "
"that number,"
msgstr "假如产生错误时，我们可以将此点中的可能数中消除掉此数"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of
#: sudoku.sudoku.reduce_by_emulate_possible_number_in_group:5
msgid "if it can solve the sudoku, we can set this number in the position,"
msgstr "假如能够解开这个数独时，我们就可以在此点设定此数"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of
#: sudoku.sudoku.reduce_by_emulate_possible_number_in_group:6
msgid ""
"if all possible position can's get condition 1 or 2, we can compare their "
"rec, if they have the same records, we can do it."
msgstr ""
"假如所有的点都不能得到1 或2 的结果，我们可以比较每个位置模拟的结果，"
"如果他们有共通的求解结果，那表示那个动作是一个通解"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of
#: sudoku.sudoku.reduce_by_group_number:1
msgid "Reduce the possible number in a posiition by GroupNumber"
msgstr "以 Group Number 来消减其他点的可能数"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of
#: sudoku.sudoku.reduce_by_two_possible_in_one_position:1
msgid ""
"when a position(p1) has two possible numbers only, we can assume if the "
"position is one number(first) then try to emulate to set the position with "
"the other number(second), then see the first number will be filled in a "
"position(p2) which the position can see it if so, we can reduce all these "
"positions which can see p1 and p2 at the same time from the first number"
msgstr ""
"当一个点(p1)只有两个能数时，我们可以先假设这个点其中一数(设为first)，"
"然后将此点设为另外一数(设为second)来模拟f求解，看这求解过程中，"
"first这个数落在哪些点上，那对所落的点与p1有所交集(两个点都能看见)的空白点而言，"
"都不可能存在填入first这个数的可能，而可以让这些点将这个可能数消除。"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.reg_method:1
msgid "register all method as an object and save them into a list to return"
msgstr ""
"注册所有求解法为一个个物件并储存成一个列表送回给呼"
"叫者"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.reg_method:3
msgid "SolveMethod list"
msgstr "求解法物件列表"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of
#: sudoku.sudoku.set_obvious_method_for_pos:1
msgid ""
"Check is there an more obvious method for the position, p1 than method1 "
"Obvious methods include fillLastPositionOfGroup=0 and checkObviousNumber=1"
msgstr ""
"当某(p1)点能够以某求解法取得解答时，检查此点是否​​能够以更直觉的方法来设定，"
"以便符合以人的角度来求解数独"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of
#: sudoku.sudoku.set_obvious_method_for_pos:5
msgid "int, method index"
msgstr "int, 求解法优先序"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of
#: sudoku.sudoku.set_obvious_method_for_pos:6
msgid "Point, the postion to be checked"
msgstr "Point, 要检查的点"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of
#: sudoku.sudoku.set_obvious_method_for_pos:7
msgid "int, the number to be assigned"
msgstr "int, 要被设定的数"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of
#: sudoku.sudoku.set_obvious_method_for_pos:9
msgid "True: set, False: not set"
msgstr "True: 已设定, False: 未设定"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.solve:1
msgid "Solve a sudoku which define in a file!"
msgstr "解一个定义于档案的数独!"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.solve:3
msgid "int, the limit for the method loops, 0: no limits"
msgstr "int, 限制求解法的重复次数， 0: 没有限制"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.solve:4
msgid ""
"int, for debug, when the records >= recLimit, it will stop, 0: no limits"
msgstr ""
"= recLimit 時就停止，0: 沒有限制\"int, 除错用, 若求解纪录= recLimit 时就停止，"
"0: 没有限制"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.solve:5
msgid ""
"int, for debug, to set the a (x,y) list to check, it will stop when these "
"positions have been set"
msgstr ""
"int, 除错用, 如果一个座标(x, y) 列表中其中的一点被设定时，"
"则停止"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.solve:6
msgid ""
"int, limit the methods using, 0: no limit, >0: just using the methods which "
"lever < level_limit"
msgstr ""
"0: 只使用困難度小於此參數的求解法\"int, 限制使用求解法的困难度，"
" 0: 没有限制， 0: 只使用困难度小于此参数的求解法"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.solve:7
msgid ""
"imt, if using emulator method, this tells the emulator just emulate in "
"emu_limits possible numbers or positions"
msgstr "imt, 如果使用模拟法，则此参数定义模拟的可能数限制"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.solve:8
msgid "bool, using guess method or not"
msgstr "bool, 是否使用猜测法"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.solve:9
msgid "bool, using emulator methods or not"
msgstr "bool, 是否使用模拟法"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.solve:10
msgid "bool, printing the solving steps of not"
msgstr "bool, 是否在求解过程中列印信息"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.solve:12
msgid "when a method can solve the sudoku"
msgstr "当一个求解法可以解开这个数独时"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.solve:13
msgid "when a step will break the rules of sudoku game"
msgstr "当一个求解步骤会违反数独的规则时"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.try_error:1
msgid "Try Error Method, only fill the first possible position"
msgstr "电脑尝试错误求解法，每一次呼叫只填第一个位置"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.try_error:5
msgid ""
"Matrix object, if it is None, you should give it the sudoku define file"
msgstr ""
"Matrix 物件, 如果值为None, 你必须给予数独定义档来产生Mat"
"rix 初始物件"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.try_error:6
msgid "file, the sudoku define file"
msgstr "file, 数独初始定义档"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.try_error:7
msgid "int, count the call depth of this function"
msgstr "int, 计数这个函数已经递回多少深度了"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.try_error:9
msgid "bool, True if the sudoku has been solved"
msgstr "bool, True: 如果这个数独已经得解"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.update_chain:1
msgid ""
"Update the chain of line return: >=0 means the chain number's amount in the "
"matrix, m"
msgstr ""
"= 0)。\"检查与更新Matrix 物件(m)的链结状况与资讯，并取得链节总数(= 0)。"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.update_group_number:1
msgid ""
"Update the group number, num, in a box, and store those group number in "
"m.n.group list"
msgstr ""
"检查与更新这个数(num)在Matrix 物件(m)是否有Group Numbe，若"
"有新的则更加至mngroup 列表"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.update_group_number:4
msgid "the number to be updated"
msgstr "要被更新的数字"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of
#: sudoku.sudoku.update_indirect_group_number:1
msgid ""
"Update in-direct Group Number, formed by the assigned number and Group "
"Number already known, a recursive function"
msgstr ""
"一个递回函数，由已填在位置上的某数及其已知的Group Num"
"ber 递回地呼叫自己来找出此数所有其他可能的Group Number"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of
#: sudoku.sudoku.update_indirect_group_number:6
msgid "int, the amount of Group Number found"
msgstr "int, 找到的 Group Number 总数"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of
#: sudoku.sudoku.update_indirect_group_number:7
msgid ""
"int, the method idx which will be called when it return back to another "
"method"
msgstr "int, 当此求解法有用时，解后要跳到哪一个求解法来继续"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of
#: sudoku.sudoku.update_indirect_group_number:8
msgid ""
"int, the pointed number to be checked firstly when it return back to another"
" method"
msgstr ""
"int, 当此求解法有用时，解后是否要指定某数当作其他求"
"解法的起始数"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of
#: sudoku.sudoku.update_indirect_group_number:9
msgid ""
"bool, just check the first number or not when it return back to another "
"method"
msgstr ""
"bool, 当此求解法有用时，解后是否要让其他求解法只针对"
"某数来求解"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.write_down_possible:1
msgid ""
"Write down the possible numbers in every un-assigned position if "
"WRITEN_POSSIBLE_LIMITS has set to 1..9, it will only write down the "
"possibles which <= that limits"
msgstr ""
"如果常数WRITEN_POSSIBLE_LIMITS 设定为1..9 时，则表示要像人"
"一样将每个点的可能数 "

